電木結他樂理你問我答(50)

我整緊一系列新既影片, 遲多一個月左右, 除左每星期固定既評測片之外, 仲會有多一條教學片

我只有單人匹馬(同一班又熱血又撐我既網友!!) , 人力只有自己金錢亦只有自己銀包.....所以真係好吃力先完成到(我唔想就咁搵個電話錄住自己就算數) , 所以好希望好希望大家可以支持我!!!!

支持我既最好方法就係分享我既片 黎我鋪學結他 搵我setup結他

===============================================================
我係一名全職電木結他,bass, 鼓, ukulele, 老師 想為大家解答下音樂 or 樂器問題
我既Youtube:

fb page

ig:

學結他:

我地既wtsapp group<毒拎之家>(閒聊及音樂):

我的簡介:
Trinity Rock School Grade 8 - Guitar
Trinity Rock School Grade 8 Performace Certificate - Guitar
Rock School Grade 8 - Drum Kit
Rock School Grade 8 - Bass Guitar

十多年教學經驗 曾於通櫃琴行及柏C琴行, 仲有大大小小不同琴行及中小學任教 電結他, 木結他, BASS, 流行鼓及ukulele。

連續兩屆 <<Schecter結他大師挑戰賽>> 香港區最高人氣獎(中國區第五及第十名)

Play It Loud 青年原創音樂比賽：最佳結他手

Play It Loud 青年原創音樂比賽：亞軍

Love Music 青年音樂匯演: 季軍(As drummer)

Guitar legend 全港八強Finalist

香港公開大學音樂學會技術顧問(2015~2017)

我亦係熟手homestudio技工, 毒自在家中錄音問題全部可以問我, 我會盡量盡量解釋

結他/Bass評測片(逢星期五):

又平又行又型棍| Charvel Desolation Star DST 1 FR review

平價速彈之選: Ibanez Gio 250dx review

占咪心靠害?! | Epiphone Les Paul Standard review

可一不可再| Gibson LesPaul custom review

入門Metal結他: Schecter Demon Solo 6 review

教學生涯賺到最多的事| Epiphone Zakk Wylde Les Paul Custom Plus Camo review

幾百蚊咁好聲?! | SquierJohn5 review

韓國佳麗|Cort ndx20 nat review

一支走天涯|PRS SE custom24 review

甜甜小美女|Taylor GSmini Mahogany review

超長氣感謝文 | Epiphone1960 Tribute Plus review

永別經典?! | Gibson Lespaul Deluxe Player Plus 2018

一代和風經典|ESP Mirage Deluxe review

不可思議事件 | Sterling Ray34CA review

山寨Les paul | 你猜對了嗎?

有獎勁猜遊戲 | 來歷不明的Les paul

超可愛小結他 | Shredneck LP Travel Guitar review

舉重之選 | Gibson Thunderbird bass review

兇狠的紳士 : Fender Blacktop precision bass review

一秒學會分辨產地 : Taylor214 Review

靚到Dum一聲 : Ibanez Jem77P BFP Review

樣靚聲甜身材好 : Taylor 412ce review

全方位零死角 : PRS Custom24 10top Review

新手上路之選 : Squier Affinity Review

紙造既結他 : Martin GCPA5K Review

年度最抵玩 : PRS SE Mark Holcomb Review

中價位首選 : Schecter HM6 2017 Review

無可取代的經典 : Gibson les paul Review

Vlog(不定時出)

Vlog #3 | 陪我去買結他 | 幫我決定買唔買 | 陌生人讚我 |

vlog#2 | 去山卡啦打鼓 | 機場跑道尾 |

vlog#1 | 病住去錄音
[/quote]

[/quote]

我愛樓主

多謝

G支

支持

強勢加盟

thx ching

Ching know ball

新post lm

推

上網見人推介 Yamaha fg 310

想知依家仲有冇得買/ 更好既選擇

筆直一千左右

男人彈結他真係好吸引d男人

點搵到張咁既圖

之前有支aria 我覺得幾好，1200蚊，唔知而家仲係咪度

Thank u

Guns N roses來香港
覺唔覺而家slash係GNR彈野係hea過個人名義

你們好

d飛貴撚到仆街，睇唔起

睇返原來要成$2000

係，琴日去買結他線，同個職員吹左陣水
先知要成24xx，痴撚線，好彩唔係fans
不過唔係話佢唔值，只係我睇唔起

留名

感覺劏fans
$1000就差不多

全盛期就話姐...

！！！！
之前先同另一個學生傾完 原來咁多人都覺

g神回來了

預左係搶錢架啦

佢單飛果陣好認的
一埋gnr果陣鳩到beat都甩

差唔多啦。。。

好認真

幾千蚊睇場演唱會好似變左常事咁

教學片滿滿idea 好爽

希望我個孫有得䏲...

咁你七月好生個孫出黎

咁你七月好出段片出黎

七月七號第一集

結他真係好難彈

mark holcomb 個brige 咩咩地
下面粒唔置中 想逼死強逼症患者

但好玩麻

大佬

J.S唔係光頭架咩？

兩個 J S
各擅勝場

占仔今次咩到支結他貼地都彈到

好green day

想問平時結他用嘅音箱，同插咪唱歌嘅音箱係咪同一樣揀/買法？

畫緊我(Jimmy Shum)

多謝

其實好辛苦

唔同, 反應同音場都唔同, 唔一樣架~

一隻唔錯的Pickup裝o係一支用料非常貼地既結他度, 到底會點?!

拾音器的重要性:

AXL Bull Dog

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

咁唱歌用嘅音箱有冇推介
筆直1.5k - 2k

ps. 幫人買，自己唔識嘢

你朋友係busking用? (咩環境下用?)

室內居多

真貼地youtuber

Yamaha kms?

我突然變左youtuber?

邊隻型號好啲？

哄下你...

有冇入門啲 我個fd未必afford 5-6k

想問下
小弟比較鍾意拎住把結他唱歌
依家用緊既係41吋 幾百蚊既cheap雞牌子電木
做過set-up之後手感依然比較一般
如果想upgrade電木有冇咩牌子可以介紹？ 讀緊書冇咩錢 budget大約2-3千蚊左右

咩到右手都要係fretboard彈

如果要夾hotel California但得一個結他手，可以彈d咩

680 係四堂定一堂？

按你所需大細買

唔係咩會開心既事WOR

咁可能買對入門monitor會仲好, 到時o係屋企唱完想錄低mix都可以

2~3千可考慮sigma, 黎緊會有一條片係講sigma新手結他

勁辛苦

叫個bass o係你solo個陣彈full少少

有冇琴? 叫琴幫手double lead

4堂

佢話想要普通個speaker，啲聲唔太差就ok
mix佢未必會玩

咁我都係建議買對active monitor

你可以去 通利/富強/柏斯 問下有冇一對"m audio bx5a deluxe"現貨，有就買呢對啦

佢係幾乎最平既active mon，你朋友似係白紙，佢一定會好滿意架啦

我買個陣係二千幾一對，而家唔知

唔該晒大佬占

客氣

好的 謝謝你

如果想入個multi 你會推介咩？中低價
我見最近mooer ge200 幾多人推 你覺得點？？

Btw 如果整條multi 嘅比較嘅review 可能會幾hit

就你呢句，我整個multi比拼片

屌你終於有

今年會積極好多

想買枝Taylor電木結他 budget 五千左右 有冇推介?

我一陣會去, 到時幫你睇睇

mark holcomb 支prs se係咪斷哂貨 1月到依家仲未翻貨

唔該曬

占大師幾時教下扒譜或者點樣COVER

好多時INTRO/SOLO都爬得出點彈，但係多樂器少少或者有人唱果D部分就剩係爬到最出果部份/人聲，結他PART完全爬唔到，由其副歌炸chord果d位就算聽到邊個chord都爬唔返個pattern出黎

巴打好有心機

點睇喼神 les Paul bass ?

2K9 買左squier classic vibe 60s strat...

用成三千蚊買squier 有D後悔....

想問下有冇ching知係通利買prs se Mark Holcomb要幾錢？
同埋落訂要落幾多？

用緊me 50 重到pk同埋拆聲差咁小小，其他都ok btw想轉ge200

係呀，我都幫學生留左，返貨先有

呢兩支OK.

呢個要面對面教了，太多地方會理解錯，一定要捉住隻手咁款一步一步教

多謝，支持下我幫我分

其實我對Gibson既印象係，佢早年做左legendary既結他出黎，然後其他不值一提，而到今日，已經連結他都淪落了。

bass更慘，未遇到咩好野

迷上左leda啲lines
好想買枝strandberg
但聽講6線ver無乜力水 ？

買左就開心玩啦 玩一兩年咪upgrade賣左佢，咁埋單上落都係千零蚊姐

se mark Holcomb 好似賣五千幾定六千

訂貨印象中好似唔洗比錢？ 呢個我唔肯定

me50真係好電好膠，冇乜事都唔掂

支持下幫我分享 手殘打少個字

唔係wor我鋪頭有阿Sir買左Steinberg, 好似玩得幾開心wor

steinberg唔是第二間廠咩 仲有steinberger

妖，爛鬼auto correction

出現了

當初500蚊收翻黎粗用都唔覺膠，可能彈得耐對tone要求高咗，覺得越黎越唔對路

好似要俾 我唔記得係幾多成

boss好似係咁?

我屋企用緊GT100, 用某D setting都好電同膠

而家既喼神可能真係得slash搞得掂

squier 都唔錯啦

係點set 都咁電

我覺得差又未至於
只係未必值果個價位 （特別係柏屍價）
當買個brand

Gibson bass真係冇見過人用

冇錯

定係買其他牌子會好啲

新手想問如果買木結他，直接買電木定純木好

占仔
如果想插結他去ipad方便(係公司希望)收埋練習
買咩線插好

咪一路upgrade囉 咁先好玩架麻

ic

boss始終有份電味

佢個tone都完全唔同左啦.....

第日需要支粗用結他你就知佢幾正

最新個部gt1000，都係電聲，但落左ir之後正好多，七千幾蚊唔貴

香港黎講，柏斯獲得代理後真係攪到性價比直插

IR其實係咪姐係d 第三方cabsim
我到依家都唔太知咩黎

同問

可以睇下呢條片！

簡單黎講，IR就係將一個空間中聲音擴散嘅特質記錄嘅檔案，好似一部相機咁，但相機係visually記錄空間，而IR就係sonically記錄空間。

IR檔嘅製作方式好簡單，首先好似片頭一兩分鐘入面咁，有一個sine sweep嘅檔案（姐係一個sine wave由極低音慢慢攀至極高音嘅music file）;之後再將呢個檔案從電腦直插cab播出，用mic錄番，再save入電腦。

錄完之後，依家你電腦入面分別有2個sine sweep嘅檔案，第一個係本身最純正嘅sine sweep，第二個係你喺隻cab播出並用mic錄落黎嘅sine sweep。

好喇，咁呢2個sine sweep有咩唔同呢？點解要特登喺隻cab度播出黎又錄多次入電腦？

好簡單，因為每隻cab嘅差別都係在於佢嘅frequency response。而要全面咁測試到一隻cab對所有頻率嘅反應，最簡單就係喺呢隻cab度播一個sweep檔出黎，去測試佢由最低至最高，唔同頻率嘅反應。

隻cab如果係低頻好勁嘅，佢錄出黎嘅sweep檔嘅低頻段落就會比原版檔案大聲；隻cab如果係高頻好弱嘅，佢錄出黎嘅sweep檔嘅高頻段落就會比原版檔案細聲，如此類推。

將原版同cab錄版嘅sine sweep隊落你電腦個DAW度做對比，就可以精確地得到你隻cab嘅frequency response嘅資料：對邊啲頻率會大聲啲，對邊啲頻率會細聲啲。將呢個對比嘅資料export做Impulse Response (IR),就可以用佢黎模擬番你隻cab嘅聲（等如你隻cab嘅frequency response）。

題外話：呢種播sweep,錄音，再對比嘅技術唔單只可以用喺guitar cab度，更可以用喺唔同嘅空間入面，例如你間房，教堂，任何地方都得。喺呢啲地方錄嘅sine sweep會有埋嗰個空間嘅回音，所以就可以透過同樣處理方式，去模擬嗰個空間嘅frequency response同埋回響。詳情可以search:"Convolution Reverb"自己睇下。

次次都寫到勁長，希望有人睇

仆街, 唔太明

學左兩三年開始想更新下自己d設備
有枝PRS se custom24
Scarlett 2i2
同埋一隻垃圾boss 電流聲amp

用途都係家用多 upgrade換邊樣好

guitar la

無咩筆直無咩概念 要幾多先買到枝好過手頭上既

應該要直上PRS了

我見奧海城間tomlee 做特價有支4k7 mij fender strat

彈開有感情唔想換住
暫時最想換左個amp但係我家用又唔係好識睇款

巴打彈開咩野 屋企有冇得開打隻amp?
如果買隻靚amp但都冇得開大聲嘅話 其實買interface插電腦扮amp會化算啲

日頭無人果陣可以開大
INTERFACE我有喇只不過電腦用緊垃圾RAZER L字頭果隻SOUNDBAR 插耳機又好似好傷耳咁所以唔係成日用

soundbar又真係唔太啱音樂製作嘅...如果有筆直可以買對studio monitor ，個聲會精準過你用soundbar出聲

有無牌子或者型號推介 對音響呢D唔係好熟

Yamaha 同 M-Audio 都係性價比之選，占咪用緊Yamaha，可以問下佢推薦咩款

我都諗緊買5定8吋好..
買8吋要整過張枱

即係係你間房用隻cab播一段聲，record 返，再同返原本條聲比較，就會得到你V30既聲+你間房既回音（ＩＲ）

然後就可以將其他錄音＋返上面個ＩＲ generate 返你隻ＣＡＢ你間房個聲出黎

其實仲要睇埋夠唔夠位 太貼牆都唔好

近５－６年出左好多1-5W 膽ＡＭＰ， 配隻1*12/1*10cab其實已經好好聲

你當佢係個新科技靚cap sim就得

Ching高質

effect?

i see

姐係你同支squirt既緣分強好多

我用緊hs8

其實環境許可就一定係買8，個woofer大三寸真係潛多好多

要留位散聲，如果真係冇位留就背住o個福長痴綿

前日落通利唔知抽乜根想衝部stack仔

試左mesaboogie mark v + 214cap

爽到想即刻比錢

我都想要8呀
冇位

冇位唔好夾硬...左右距離有要求，否則會cancel/phase

8吋既話左右隔幾遠好

從高音單元考慮，要畫到一個大概等邊三角形

既打有無朋友教music programing

巴打

Semi hollow係咪都係局限左係jazz/blues類型既音樂？
Prs se custom 22 semi hollow有咩睇法

programming我識,
但咩係music programming

rockschool 下年轉制?

Sampling, sequencing , midi果啲

我真係好需要大家幫忙分享...如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!

============================================================
今集手上有呢支Mile stone級的結他, 就說一說PRS與Gibson的牙齒印吧

Prs與Gibson的世仇 | Prs single cut 10top review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

midi我之前有搞過
係咪做呢D

睇完今集想攞枝20th cu24去比占米評測
btw 真係重好撚多，早年既prs重過宜家啲prs好撚多，同埋唔知係咪年份問題，舊prs啲木既共鳴好過新果啲好多，個琴身既震動同新果啲唔同

正常應該係, 但轉制之後好似有緩衝期可以照考舊制....(呢個唔肯定睇下有無巴打知)

有時諗係咪新果d偷工減料

會唔會係新果d特登做chambered body減重

好似就係轉左 57/08果堆新pickup之後就輕左
唔知係咪專登咁做

我仲未好識聽每支結他嘅分別

占咪大神......
我想問有無單獨一隻pedal 9V 電源推介...
我買左隻mooer looper 用...
配鴨記/原裝牛...都係有HM/電流聲聲....但一抆左... 直出AMP 就咩事都無...

當你有錢, 可以成日買結他時就會識得分ga la..

日日去通利撚咪得

老沾有冇結他樂理班上 想惡補下樂理

但唔係話同一款木, 愈輕=愈靚咩 ?

對唔住各位, 我潛左咁耐水

已習慣

定買mini amp好過???

想彈TL d歌 , 邊度揾到譜？

唔係 睇你需求 我就中意密度高既木 彈出黎夠大粒 夠重 夠大力

之前有收呢方面學生, 但而家已經冇位了

都唔係bor~ 我幾鐘意用semi hollow隻聲彈pop wor

有一季定一年緩衝期

多謝

最近開始多巴打主動比結他我拍片, 真係受寵若驚!!!!!

多謝支持

咁鬼黑暗

有支2017les波o係手, 就係正正係gibson固意chambered多d

有一年係咁

試多d玩多d, 入黎傾多d

我用onespot

其實呢樣我冇乜研究, 有冇熟power supply巴打出招

冇錯冇錯

咪係

我通常係上堂學結他時教埋

我就自己焊條sommer用, 聲係會厚番少少

irig可以earphone bor~

冇錯!!! 密度高反應又快attack又快

一舊又實響既木真係毒過毒品

咁睇買irig好似抵玩??

方便, 慳位~~

直上第2代定第1代好

我唔係好知1同2差幾遠, 可能你要爬下文

爬返黎話我地知

謝占仔!!

等我search下先

依家支7線用緊ibanez 勁硬淨 粒粒音都勁正 玩thumbing又得 玩djent野又得 仲可以拎黎打網球

正呀

新手想買 amp
請問 blackstar fly3 夠唔夠玩
定係揀返 ID core?

Id core方便d

Amazon 買制唔制得過

梗係通利

占仔返來了

回post好快

毒拎秒回

我愛占

練RHCP嘅snow練到懷疑人生 比段intro kick咗差唔多半個月

Hey oh... listen what I say oh

啱啱開始玩bass 一個月左右 依家練緊 do re mi 個d 唔係好明
買左兩個tuner 都detect唔到個E線 有冇咩tuner好用

Boss TU-3, 通利賣700

入有 blackstar beam

唔好用夾頭個種，用插線個種

隻隻字我都識，成句睇就唔明

入左 blackstar 隻 beam

prs se floyd custom 24 同prs se custom 24 有咩分別

floyd custom 24 有Floyd rose double locking tremolo bridge, 就咁custom 24 就係PRS 自家tremolo bridge。

floyd rose做到嘅花式比傳統非locking嘅tremolo多，tuning嘅穩定性亦高好多，但換線會比較煩，同埋後面嘅fine tuner（嗰6粒圓形）亦可能會頂手。

普通tremolo換線唔需要fine tune幾次，但如果用得太大上大落會好易走音。

以上只係簡單介紹，詳細都係睇下呢3條片，再上Google爬下文就會搵到再多啲資訊

結論：新手嘅話建議普通tremolo （即普通custom 24）甚至係連tremolo都冇，用hard tail bridge；如果想玩多啲花式同埋tune 完一次有排唔洗再tune就買floyd custom 24.

當然怕煩就最好攞比占咪setup啦

唔記得按reply

普通custom 24 冇貨

ching 玩左幾耐 彈開啲咩玩
你話80年代glam / metal Metallica Van Halen 嗰啲 就一定會用到Floyd Rose
但如果唔係 都係其他大路野 或者係怕麻煩嘅 就普通tremolo都夠用

睇下囉，都多一手貨嘅

我真係好需要大家幫忙分享...如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!

============================================================
Made in Germany 代表住咩? 唔洗講啦下哇!

毒家既Ken仔網友 考試加油!!!

這就是德國製造! | Warwick Streamer XL4 review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

新手諗住買枝玩下咋

不如轉行做cosplayer

如果玩cover scarlett 2i2 夠用未

高汁

好似仲有一排會返貨

呢d通常幾錢運費度, 同埋邊個網訂最安全?

跪求home studio教學

D頭髮係彈弓, 定真係假髮

正
MJ

有啲樂理野想問
tears chorus轉key係咩原理

仲有早排去試paul gilbert signature model，發現好唔慣用hsh既結他，落pick成日hi到中間個pickup，想問呢樣算唔算壞習慣或者落pick位置唔啱，假如淨係用兩個hum既結他，呢個習慣洗唔洗改

巴打應該係好似上面咁手太貼線
好似下面咁比多少少空間就得

就算話用HH setting既結他都可能會係轟野過陣打左落塊top到 整花支結他 所以要慢慢搵個啱既手勢
襯早快啲改好壞習慣 冇手尾跟

正常，你見Yngwie自己把strat個middle pickup都係扭到好低，費事撞到塊pick

究竟點駁人地禮堂d喇巴
好怕會爛聲爛得好緊要

一定出, 會係更新埋我home studio一齊講, o係星期日出(但未定日子)

等我, 我衝埋個教學系列先

真頭髮

識貨

冇咩特別原理...好順咁轉左去大key IV chord

pickup位置問題:
呢個都係其中一個我鐘意h h , 沒有middle其中一個原因

但其實係可以從改變右手位置避免, 但當然最好係支結他就我啦

巴打高質

中置pickup教低佢仲有一個原因, 就係會令佢做funky attack 更清澀, 高頻做主角既fucky music表現更好!!

哇, 點都唔好聲架wor, 舊學校舊禮堂既speaker似唔係預你做音樂類

情願自己帶amp帶mon去聽house好過

青衣通櫃 個display櫃幾好睇

我拖個multi已經一舊
仲要怕比中學雞屌玩metal

咩中學

不自爆 循咩為你

點解會去中學玩嘅

認真問，想搵你漂染 收幾錢

仲要入multi, 死梗, 唔好做傻事

得啦, 自爆左, 到時全個post黎捧你場,相認

學校tour!~!

暫時剩係幫fd 整頭

好多謝你欣賞

但我拍左條漂柒diy既教學片, 到時睇下跟住做有冇信心

我都覺，仲有soundtrack 同其他樂器
係咪冇其他方法

有budget,租架生

冇budget, call車自帶

自己30w一定唔夠 夠
爛聲算

唔驚!!!!技術答夠, 加油呀!

想問占咪心Sir. 上電結他課程
個流程係點架? 新手

點接到呢d job

Bandmate識人掛
新band黎，第一次出show就玩呢d

1:44 要練幾耐先做到...

1) 先了解音樂到底點解work(悅耳)

2)學識點擺好支結他o係身上, 手腳應該點擺, 將會遇到咩情況, 點樣避免錯力/受傷

3)scale 及pattern 簡介

4)chord 及vocing 簡介

5)拍子復合拍子處理

呢個係我地方向, 未必同外間一樣, 但呢個係我地用左十幾年時間研究出黎最針對最有營養既戰略黎

當然打字只表達到1%都唔知有冇, 最好一定係面對面黎學, 但如果冇條件黎真人上堂, 我會拍片盡量簡單同慳大家時間咁教

當紅炸子雞!!!!

勤力既話約一年左右

未來日子應該終於可以拎返支結他啦
屌佢老母!!!!!

講到放監咁

真係放監
之後上堂講你知我之前搞咩來

放低咗結他10年...啱啱學人玩番 想跟占咪心學
前排通利大減價 買咗呢個Vox Mini 3...
$249咋 痴撚線 好平

仲等我上星期用原價買咗個VOX amplug 2 Metal 成 $250...仲貴過個Amp $1...

多謝咁比面小弟

但我暫時冇位了, 鋪頭其他阿Sir同我一樣好好架 希望大家可以支持我地呢間好誠意既小店仔

btw個amplug仲貴1蚊 笑左

你以後都無位架啦?!?

有有有

但可能要等有學生停/唔學

鋪頭全部老師都係跟足我教法同方針, 連教材都係黎自我指定, 所以其實同我真係好接近架, 價錢又再抵d, 又唔洗等(有某一兩位都要等不過目前仲有其他好勁既老師有位)

其實見到巴打你咁撐我, 我都已經好開心了 就算你報左第度學都記住要返黎呢度吹水

太多了
原來占Sir咁Full
我Whatsapp問下先

屌 我地係咪同一隊band黎 細佬其中一隊間天主教女校玩

幾時
我7月頭，有可能woo

我宜家練到Jeff loomis果d 7788

但唯獨要點練sweep+tab
每次都唔得

tap我係純睇右手，左手盲摸，同我用tap會落好多chord tone，咁就唔會話好難

tap我都唔敢話自己真係好好

我每次都tap吾中
可能手指太細😂

7月9

Metoo
但不是女校

上網睇完
好似iRig HD 2抵玩

依家個setting 好鬼大feedback 有冇巴打有啲咩pedal推介可以解決呢個問題 boss隻limiter有冇用？

Fortin Zuul

應該落gate吧?

如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!
============================================================
美仔..墨仔fender同Squier三個"級數"到底差幾遠呢?

到底爭幾多?? | Fender Mexico P Bass review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

所以教學片係邊個星日開始出？

係星六

做乜𨶙野日日fb都見到今日工作木結他弦距較低左幾多mm既廣告
唔知以為乜𨶙野大工程咁

？？？

呀羅長老師
之前話教多過一樣樂器既老師會無咁好

我都覺佢好煩 坐又坐到蕭生咁做乜

其實佢彈野真係勁咩？我又唔覺喎
首首歌都C,G key加capo

佢最近考左演奏級dis丁呀嗎
不過佢marketing做得好就得

笑死，拎呢張野就打晒飛機
真係勁既就音樂學院major guitar畢業啦

依家屋企得interface同Roland amp
想買個高級multi

Helix定AX8好
Kemper又唔出floor

想買AER AMP諗緊Alpha ($6900)定compact 60 ($8000)好? 同埋compact 60 slope又點睇?

羅長mon緊post

jimmy setup識唔識補csetup識唔識補coating

細佬用緊helix 感覺都係ax8好啲 多啲人用 唔洗自己set到仆街

美國多人用helix 本身諗住買helixhx
點知原來無ampsim cabsim 都係買atomicampmifire6

個個都話AX8缺點係冇得當interface

咁我已經有interface係咪可以無視呢個缺點

做得音樂有咩可能屋企會無interface

其實係 不過如果出show想錄翻低多少都有啲影響 想直接啲解決所有問題可以買axe fx

一嚟貴
二嚟重
三嚟唔係floor不如買Kemper

細佬個人中意Axe fx多啲 不過見人見智

helix就一定唔考慮

ax8同kemper有得抽下

但kemper個開機時間同埋software仲未有改善....點攪

fractal又遲遲未支持ir, 都唔知想點

木結他amp唔係好熟, 等高手

睇唔明

你意思係我會唔會做補coating?

冇錯...流通度係絕對要放o係好前考慮

我堅左好耐sonar, 但都因為流通度轉會cubase(少少off topic)

痴線....呢個邊個缺點呀今時今日

缺點係佢假聲同唔支援ir

應係指帶出show時連埋notebook連埋盛一次過唔洗煩

但我覺得唔係咩大問題

千奇唔好買rack 版, 我就係受害者

屌你老母fractal 當舊客係狗,成間香港寬頻咁 有第二個選擇我即刻轉

kemper真d同埋潛多20個hz

錄音就見真章

係 2mmx2mm jp6

我主要都係當multi用
係咪AX8好啲

我唔做補油, 香港亦冇乜太多地方真正有條件做呢件事呢..

ax8純嬴機動性, 其實真正講聲我覺得kemper應該好d...

要另外買多個switch又一舊錢
仲有expression pedal

雖然佢個Powerhead有埋Poweramp好撚正

所以你話係咪進退兩難...

我都唔求有pedel版, 大佬整個software有幾難呀....三年都攪唔到?

所以巴打要機動性既話咁心中都應該有答案啦
睇人洗錢最開心

師兄youtube啲評測片好正，好有heart👍🏻
加油！
除左J5果支tele外希望以後會睇到更多fender tele review 👍🏻(tele控）

個個星期五都除褲等新片

答案係Helix LT

真心 自己exactly用緊依隻 我自己覺得純粹贏方便

順帶一提 如果真係要買 check真啲有冇問題先

好緊張

do wt 9

緊乜鳩？

我打算買個interface黎錄下電結&bass cover, 同埋錄下d arcustic cover, 想請問下有冇邊部interface推薦

下下星期係墨仔tele

多謝!!

下星期三唸住拍個vlog, 但唔關音樂事 純粹我既一日生活

我暫時都係推2i2

期待😍
Standard / Jim Root ?

普通tele~

Jim Root 正
Next Target

Gchi

可能係CP值最高HH TELE?
Nitro finish , Ebony fb , EMG pu etc.

真係認真大搞可以用多d特效，opening 等等
你片有用after effect?

slayer首raining blood intro 000000000呢part點彈好佢 成日跟唔上拍子

搵完占咪Setup 支 Tele
Squier變咗Fender
弦貼咗又軟咗 好彈咗好多

正呀占咪！係有一套！

練大隻d

如果我真係買咗AX8應該點駁電腦

結他>AX8>Interface>電腦>mon

另外AX8再駁多條USB去電腦轉聲？

唔該曬巴打

ax8 96k直入電腦好過啦 用interface又要買過隻靚既

咁好咩⋯⋯

呀！！！！

起碼聲唔會差過scarlett

其實睇spec係幾抵, 又唔貴

我剩係識少少premire pro...都係為左出片先自學.,.

不過都有學埋after effect既打算了

孤軍真係好吃力

留意我第一集教學, picking種類!!

三段發力的重要性及應用!!

原來係你

好驚佢整爛支結他

把野晾喺佢度變左休克lele size

His guitar is too afraid to make mistakes.

有after effect 好好多ga
至少輕鬆過用premire
利申 讀呢d

占咪係咪去過the wanch玩live
今日去完覺得好撚正

7月會買jp157

Rich

D鬼佬有時真係好過引

有野請教

送晒比我

咁你都知

情侶結他

米神

search diverge to born 搵到
本身想搵face to face live黎執個solo點知冇
我唔想對住mark holcomb se評測個欣宜黎執

個陣係我岩岩加入 我都未寫face to face

點知寫完第一隻歌我就離開左

如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!
==============================
美仔..墨仔fender同Squier三個"級數"到底差幾遠呢?
今個禮拜繼續傾!!

到底爭幾多??(2) | Fender Stratocaster Mexico review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

買支7線,之後做jason 個tuning

佢一般黎講有兩個

首先六條線D tuning + 七線drop A
一係就七線drop g

我想玩drop g
要買咩線先適合

近期自學緊木結 深深體會到彈bass係一件幾美好既事

我查完了

原來jason 玩drop G
會用11-58

想買枝電結 自己鍾意廣東歌所以應該玩pop野會多啲
樓豬有咩推介
都係budget二三千蚊 我諗多數係買二手
唔該曬

PRS/Fender

Tele?

如果買fender可以睇樓主個評測再揀

線都算
Pickup來講佢既原廠dimarizo 反應都幾慢
如果你玩d好低音好快既riff我諗換bkp好d

輕推一下

好正

我Drop ab

各有各爽~~

thx 我都想知

其實我就鐘意tele多d

等埋今星五, 係fender 墨仔tele

完全明你講咩

你點解成日搵到呢d野

日日search on9野等自己笑下開心d....

新手請教，學過大半年結他放低左，我見kickstarter 就黎出支jamstik 7, 如果唔跟人學，入呢支靠app 學掂唔掂擋 目標都係彈下流行曲ja....

本身電同木各有一支，但屋企人唔比太吵，通常都唔插amp 或者吉耳筒練多，啱啱搬左屋呢家連搵位放結他都無，見支jamstik 又細又有app 去guide 住學，好似可以重燃下玩結他。。。

你d jp有無換晒走d dimarzio?
我玩玩下得隻tonezone滿意其他

痴線..唔好買jamstik 7呀...
無位可唔可以掛上Wall呀?

真係差得咁緊要？ 如果平番一半我應該已經比左錢

上wall 應該轉頭就比人掉左去後樓梯

why呀

輕推

Btw Epiphone既結他點 可以講下嗎
係某二手谷見到有枝幾靚 價錢又in budget 有啲心郁
Epiphone nighthawk

Epiphone 占咪d評測咪有囉

其實普通3m貼夠唔夠hold 支fender
屋企唔比鑽牆

唔會博啦....用3m
唔好話Fender..Squier都唔博啦....
跌咗落黎就

鑽門/櫃加個勾lo

停咗2個月襯依家無咁忙想練習下，但之前轉到嘅chord都手指硬哂了

唔得，個size差太遠，同實際情況咁唔同你練黎都事倍功半，就好似你練既係原筆書法，但目標係毛筆。

冇呀，懶得攪
同埋總係想換前拍一次，換後拍一次比較

我有學生都話支野唔掂

我目前唔太鐘意Gibson, epiphone
舊野另計

d片終於有用場

3m就唔知，魚過呢以前雜牌軍vocal拎過一個隱形釘既架黎，好隱陣，幾乎無痕

不唔平，好似都成三舊水

揼親先大鑊

武館d架生咩你估

隱形釘?? 有無多d資料

咁忙姐係生意好啦 唸定買咩獎勵下自己囉

有兩粒好唔起眼既釘仔，只入牆1mm左右，但好穩陣

好彩問問， 放棄了

啪啪啪

新手想問下 有5-6000budget買Taylor 我應該揀邊隻series?

你冇理由唔買返你自己枝 "Taylor Swift" 下嘛

當然會買啦 但係都想買枝正正常常平日練 200series但100series好

真係冇事都唔到走去睇結他 上網見到jp15出左支黑色版 連hardware都黑 好靚

2系黎講6000蚊有d危
可能要收二手

我之前睇左，心唸又要洗錢
點知上官網以外既地方睇，實物相差好遠

木紋？

顏色

貴少少唔緊要 200series揀邊隻好 214ce,214ce DLX ,214K DLX

214ce dlx唔錯，玩過幾支實物都OK，但我覺得唔係真係好值

咁你覺得有邊枝值taylor值個價錢

其實Taylor近年越賣越貴，已經正式成為貴價品，好難期待佢會抵比我地

如果真係要冇咁唔抵，我覺得high end 既Taylor起碼用料大方少少

其實DLX同普通有咩分別？

呢支同之前d 15差唔多之嘛
真正靚果支我覺得係koa果支
金hardware

新手買214ceDLX會唔會好浪費？

底個舊木係rosewood

原來係咁
我自己會揀210 ce算，唔鐘意大屎忽

210ce Taylor 官方停左產

買2手算

前幾個月用10.3k 買左部普通axe fx ii 以為好抵
點知過幾日就有個朋友 勁平放部ax8 比我
之後都一直用ax8 , 部axe fx 一直放係度諗住遲d賣
到我呢幾日先想賣就見到有幾條友放緊10k 都冇人要
早知一早賣左佢
係咪好傻仔
好dum 心口想係度宣洩下

O個真係好J , 我本身有唸過入埋呢支, 但o個陣我通利個fd話起碼1年都唔知訂唔訂到

就打消左呢個念頭, 但呢支其實都係我想收集既jp黎

個情況就好似online game咁, 有兩個人一齊開acc玩, 一個拎住新手裝攻+10, 一個拎住神裝攻+99

邊個會快d勁? 點會浪費呢, 快d買買買企鵝.jpg

所以我唸住死keep部fx ii xl, 就算之後入其他rack or amp, 當係放鋪比學生用

咁我係咪應該買300series?

新既300我唔敢講因為未真正細心玩過，但舊3系我就覺得好唔錯，我足足持有左三年

3系粗頸我唔鐘意
如果你唔介意粗頸既3系或以上係好好既選擇

Fx ii 唔係XL+既，2手過一萬我都覺得貴

日本玩過現貨
無錢買

兩個月前 我買咗支PRS 40E做第一支木結
但自學到今日 有少少技術上既樽頸位好難搞
例如 fingerstyle etc
諗緊找唔找老師好定繼續自己摸索一下先

冇攞過3系上手試所以唔太明

果排二手區見到人都放緊12~3k 左右
心諗冇賺都唔會蝕，而且本身諗住自用，冇諗到咁多
點知而家部野又冇點用過 蝕放都唔知有冇人收 個心真係蘿蘿攣
真係覺得自己大傻仔

出片！出片！出片！

咁有師父帶住應該點都好d既

fractal真係一間好冇良心既公司

7點..

如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!
============================================================
一連三集墨仔Fender黎到最後啦, 希望快d又可以拍呢d一連幾集既主題啦!!!

到底爭幾多??(3) | Fender Telecaster Mexico review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
報名學結他:

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

學左木結他一年
想問下電結他同木結他彈起黎分別係咩？
Thanks

電結他個枕手同左手要求制音多d，要求既你清楚乾淨眼明手快，初中期會背好多scale等資料

木結他側要求齊音, 聲準，控制大局，初中期會研究多chord, 中後期有固定style

Tele is the best

好靚ar蘋果紅

占仔呢支點睇
新手用
諗住買俾女女彈
佢話想學fingerstyle

ching sick ball!!!!

no, 唔好做傻事

有咩推介
木結他點選嫁

Fender 隻紅真係最靚

新手想學電結他
睇啱左支PRS SE CUSTOM 24 想請問邊度可以入手？

定或者新手可以揀支平少少試下先
可以既話有咩好選擇

finger style我覺得手感行先，聲係重要但彈唔到有乜意思

係

se custom 24係好岩新中手用

通利係代理

thx 巴打 今日會去睇睇

換pickup焊好全部野之後發現冇grounding果個窿

猶豫左成晚都唔敢鑽

點先搵到個岩既角度

返咗貨未

返黎報告戰況

咩結他黎架? 有時可以偷少少位答條線上去唔洗開Lone架wor

一支好耐既esp...

正常hardtail bridge結他拆開個bridge應該有個窿比grounding條wire伸出黎比個bridge壓住好似咁

但支野本身用emg冇鑽到果個窿

定係有其他方法

比多d資料

掛住睇世界杯, 好耐無入黎..

生活片呢
好想融入樓主既生活

me like白色多d 可以清楚睇到枕手位d老泥積

瘋狂睇返你d木結評測睇下有冇idea

我到而家都未識睇足球 不過好鐘同成班球迷睇，個氣氛好鬼熱血

差少少剪完，唸緊今晚出唔出

好變態呀大佬

十一點前出vlog4

睇完諗會唔會試下taylor 214
一睇原來成萬銀

邊洗呀

未得閒去通利
去官網睇要1100usd左右
初步評估差不多10k掛

我有踢開波ma..

所有都有睇開..

原來上二手區見都係6000-7000
睇落通利買都係貴多少少？

小弟年幾前o係tomlee買210e dlx都係8000有找..
自己出去睇下啦，依家應該有sale

thanks bro
雖然覺得有少少out of budget, 但諗深一層
結他有買貴冇買錯

而家諗緊順唔順便買埋prs, 一次清我倉算

最緊要試下手感啱唔啱自己
另外你可以睇下eastman...都唔錯

Vlog正 支持

鼓佬hi

認錯人？

通利9k已有deluxe

梗係衝啦

多謝, 因為唔關音樂事唔夠膽post係度

我支奶黃都好多肥婆老泥

deluxe唔deluxe有咩分別

攞俾占set up

電結想搵支大粒咸咸濕濕tone既
係咪要搵les paul款先有

舊木唔同

多謝幫襯

舊Les Paul應該最滿足到你

為左生活都要低頭

窮左成世，未抬起過

但好Q難彈高把位

冇計

轉chord轉得好慢 練到好氣餒

鐵柱磨成針呀 ching

要唸定, 唔好最後一刻先唸

同感.....

舊les paul好難買 好似

咁睇都係買返PRS好似好D

彈住lead先

都係睇彩數

買買買啦

睇岩即買送來幫襯setup

btw 而家85折係咪最平? 印象中以前唔係做開8折嫁咩

dm我

買比自己既生禮到左, o岩o岩開箱

生日快樂呀！占咪！

Taylor都有折不過無GS MINI

占咪哥生日快樂，多女多女

gs mini點解缺貨左咁耐，成幾個月
多謝

生日快樂

請問一般電結最common都係用09-42?謝

有冇彈過headway木結他？感覺如何？

想換saddle nut 彈弓 pot同加粒cap 結他會唔會有明顯變化

琴日走左三轉通利

諗緊買majesty 平過JP15
但咁貴買返黎都係被人罵

見prs都有7線,而且係折完4千幾蚊
好似仲抵玩,又唔會被人罵

再考慮一下買乜好

一係就買jp既,再放左支舊既JP6

二手mini e koa各位點睇 覺得買唔買得過 但都要成3000尾

二手Epiphone TAK MATSUMOTO DC Standard
日本網賣54000YEN大家點睇
見佢係用喼神PU應該幾正

屌你占仔今次咁快出片

hide結他

彈弓幾明顯下
Pot同cap除非原廠果個太差，如果唔係得好少分別

Majesty好難彈喎

謝ching

有冇ching覺得新片果句8月左右會出教學講得有d心虛

好緊張, 來緊就快可以去通利洗哂D錢佢

hi 老沾，我想換個saddle. 掙扎緊換raw vintage pure steel saddles好定kts saddle好

10 46 都好常見

未玩過

除左PICKUP之外, 換咩都唔會係明顯變化 ~

但賣左JP咁你唸住長期都渣住支7線?

Mahogany版我就好鐘意, koa未試過

鐘意佢個人, 但支結他就未識欣賞

洗心革面

但覺得價錢合唔合理

raw未試過

好新的話都ok既

頂 劏利張會員卡等咗成兩個月都未寄來

1年多啲

有時打去催下

上二手區收全新ax8定去unisound買好
聽占咪之前中過unisound伏有啲驚
同堆有冇巴打試過上網搵公司幫手運返黎
我見連埋運費都係9千幾，但我驚寄失

kts效果如何

三千蚊收左支日廠二手fender 係咪中左伏

想問下yamaha hs8同hs5 係咪差好遠？
諗住屋企用 但上網睇又好似差好遠

同埋係咪話個monitor後面唔可以太近牆？
大概要隔幾遠？

我鋪頭的阿sir已訂到手 ，埋單9xxx

唔覺有幾大分別，但感覺穩陣良好

睇實物先知

就咁聽價錢唔過份

差好遠

後面要留位散bass，hs8做例子約10cm

香港地，其實冇乜可能跟足

占咪心咁夜仲唔訓

真係差好遠... 聽過就明 尤其是啲低頻
利申：hs5用家

買左個投影機晚晚係度煲劇

差3寸差好多

I am back

係咪上次上網搵果條link

對

一陣inbox佢問問先

黎明之he

睇人洗錢最開心

咁平唔買對唔住自己
如果有kemper代購或者遲啲會買埋

9000 ax8其實真係唔知有咩由唔買

8572

師兄 仲有冇

今日忙到踢晒腳

落左訂了 15-20日後

邊度落？

咪之前果個代購網

美國當地買

請問一下CGDGBd 呢個係咩tunning

Drop C

屌唔係喎 眼殘

Open g 但drop條6線一度, 係咪木結他巴打?

唔知點計個名wor....open G/C tunning?

錯唔晒呀, 係drop 左

唔好推 好柒

我覺得唔柒wor 識睇基本drop tune

冇錯 押尾桑嘅歌黎 但我驚tune到條頸出事

學生仔最近返工儲左啲錢 想問下4-6千左右價位有咩電結好選擇
唔知算唔算新手 玩左古典結他一段時間 但又停左大半年咁

如果唔夠位留嚟散bass聽講係咪可以加啲隔音綿喺牆同hs8後面之間？

btw hs8貴好多

Ibanez (通利), Schecter (弘力)

弘力仲有其他性價比唔錯嘅牌子，可以去試下

玩開古典結他應該岩fender/prs?

如果鐘意有埋震臂 聽講ibanez有啲有個零點系統會好啲？

Prs好似好貴 不過其實儲儲下都夠嘅
係因為呢兩款個fingerboard高定點？

有咩直接關係

佢個零咩式 其實都係源自Floyd Rose double locking system 而原裝Floyd Rose不論喺物料定穩定性上 都係高質過依家Ibanez隻Edge Zero III

如果你係鐘意tremolo款嘅 Charvel / Jackson 都有好選擇 因為佢地多數用原裝Floyd Rose

估佢可能中意呢類型既聲咋

睇完大村

姐係都唔會話太難tune音果啲？

(技術文，想睇總結請碌落底)

其實Floyd Rose形結他有分兩種 一種係unreccesed Floyd Rose body即係隻bridge下面就係結他身舊木頂住 用振臂嘅時候只可以向下禁（拉低音），冇得向上扯（拉高音）
下圖為unreccessed Floyd Rose body:

而另一種body,就係Recessed Floyd Rose body,即係隻bridge嘅下面係掘空左一部份，令隻bridge喺振臂扯高時，可以有空間下降；用振臂時可以向下（低音）或向上（高音）使用。

下圖為recessed Floyd Rose body:

其實講tune音，用得Floyd Rose都預左會比平常冇振臂(hardtail)或者非double locking(traditional tremolo)嘅結他需要更多時間，但換黎嘅係更高嘅穩定性同更多花式可以玩。

至於上面兩幅圖，有落冇上（圖1）同有落有上（圖2）嘅body,有咩分別呢？ 就係圖1雖然冇得拉高音，但因為隻bridge可以拍實個body,調音穩定性會比有落有上嘅高，斷線時亦唔會因為線同結他身背面嘅彈弓失調而令所有線走音。

反之而言，有落有上（圖2）可以比有落冇上嘅玩更多花式，例如彈振臂（Fluttering), 但相對就喺調音所需嘅時間同穩定性就比有落冇上差，因為有落有上每次調音都要大量時間平衡彈弓同弦線嘅拉力，拉扯完亦會易走音。

TLDR: 想一勞永逸就買有落冇上式 Unrecessed Floyd Rose body,想最多花式又唔怕好好好麻煩嘅就買有落有上式 Recessed Floyd Rose Body.

其實去考個8級教下結他大概可以搵到幾多錢1個月,我黎緊應該會考

因為多左好多好似你呢D咁既人
所搵既錢只會越來越少·

吓，但rockschool 8級唔係一直都有人考架咩

應該係話 結他呀sir越黎越多 學生量冇咩點增長 所以未必會搵得多 除非出show出到開始有名氣 先吸引到多人學 例如jxxxxxpxx jxxxxkxx果啲唔開名喇 所以基本上一開始又唔收得貴 學生又未必多 會少少難捱

我見佢考來為搵錢先咁講者

所以我都講聲 八級唔係特別吃香 名氣更重要

唔好諗住考到8級就可以教人，仲有好多要素

推 遲d慢慢睇

都係既,不過想PARTTIME搵下錢,免費教下身邊D FD累積下經驗先

8級只係岩岩識彈結他開始

自己咁睇，彈得勁同識教人兩回事

Ching 明白了

有咩唔明可以再問下，一齊討論，我都只係開始研究電結他兩年咁大把

未開始彈結他

反而想知我呢啲叫做有少少指彈底嘅自學睇書定上網學好 定都係搵人教 不過嚟緊開學又要一大堆洗費

一開頭搵阿sir執下手勢，做好基本功先，上左軌道就開始可以自學

考完係有張砂紙
但有冇料 識唔識教好難講
就係考ge人多咗 好似宜家大學生咁學歷貶值

利申 ive仔

但起碼唔會乜都彈唔到只識果3首考試歌都出來教人囉
好既老師應該教人砌chord,樂曲分析，jam歌度solo囉，唔係淨係教扒格仔考試歌小林信一

如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!
=====================================
今集講下另一支新手向既木結他, 順便同軒仔打打氣。

又一新神器(?) | Sigma DR41 review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:

Setup / 學結他 查詢:
Whatsapp: 62272560 (只供Wtsapp查詢)
Instagram :
Facebook專頁：

hi 老沾，想買翻個wireless玩下 有冇推薦？
睇中咗nux b2 wireless system 同xvive u2 兩款邊隻好？

占哥我想問有邊隻木結他線岩Taylor 414ER用
我換左d'addario之後覺得d聲好矇

買1x12 定2x12 cab好
前者怕雞聲 後者band房都謙大

nux係結他工房代理個隻？

占仔得
我木結他一律都用elixir，只屬滿意。。。未有心機試其他

2x12都大？？

Nux俊文都有

後者先係

還可以 屋企用就大

搭post問 各位ching有冇港島區band房介紹？

諗緊放唔放支PRS se,入支USA fender strat
不過手上又無humbucker & 24格結他

Tele先岩，睇你評測片好似玩high gain野都唔錯
定係占大花左好多心思去set?

如果可以就212啦

足不出戶

支se keep，再入支fender

唔係呀，主要本身聲底唔差，我set幫助少少

地方問題 ，坦白講暫時又彈唔哂咁多支
都諗緊keep唔住支se,都係Cover x japan先有機用到23/4格
最近睇中Jonny greenwood支tele,bridge pick humbucker幾吸引又有震臂

keep啦

岩既，廢事要用果陣無

輕輕一推

段評測片令我對tele改觀

巴打 想問新手想買電結 筆直2000到有咩介紹 amp有無介紹 平平地就得 除左metal 其他style 都應該會玩 唔該哂

boss gt1
ge moore 200點取捨

Moore

字裡行間都見你想有支hum

兩隻印象都一般

買到Yamaha / ibanez 新手套裝，夠玩一段時間，到時覺得真心想色落去再upgrade

Moore啦梗係

點睇squier 仲有邊到有得買 係咪通利個d 就有得買？

通利係代理~~

落完地盤做野對手攰到冇力彈結他

年輕人, 有咩區使你對手冇力都彈結他呢

冇野做 冇朋友

新手想問下問

Fingerboard Ebony, Rosewood, Maple.
有咩分別? 或者最大分別係咩?

maple回彈強, 所以好好彈, 速彈好爽好爽

rosewood溫暖好多

ebony反應快attack大密度高, 我覺得都暖

如果你鐘意睇請幫手分享下呀~多謝你!!
=====================================
[Ibanez=好彈]你認同嗎? , 請在留言話我G~~~

手感保證 | Ibanez Prestige 3120 review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

Setup / 學結他 查詢:
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

個頭好型

照你咁講ebony應該萬用啲

冇得咁講...呢個係唔準確既

Thanks 占咪
咁你個人鐘意邊個多？

ebony

新手身邊無人識電結，係咪去琴行買一手好過上group收二手
比我驗身都唔知點驗

其實結他個結構好簡單，唔太易壞到完全用唔到，所以就算買二手風唔係太高

不過真係完全唔識，咪去下琴行先囉，又多d齊d，睇唔明又可以問職員

想問到底點先練倒速彈
一快就彈唔倒 high其他線

一快就彈唔倒 high其他線<<< 你似未知道Picking的系統

想知係咪真係得“死練“
慢慢推拍子機呢個方法

首先將左手手指既移動幅度有咁細減到咁細 右手就拎pick姿勢 同picking 例如all down picking sweep picking alternate picking 有咁熟得咁熟 之後就靠慢慢推高練 冇捷徑

我通常set個拍子機去一個彈果陣可能跟到又可能會甩甩地的速度去迫自己適應

會唔會練壞手

唔會既 但一定要拉筋 驚你拉傷

節奏快，不見得先到；節奏慢，不見得後到。例如，武術中的「出手快，盤架慢」，就是找到適合自己的節奏，而使自己的招式，達到最具效果的狀態。節奏慢的另一個表現是，當對手先發動攻擊時，雖然表面上是佔了先機，卻也是暴露漏洞的同時，給予我有機可趁。
總之，慢慢打，是一種養生的模式。以練功而言，慢慢打，是一種過程，它不是全部，更不是一種完成。有快有慢，快慢相間，這才是完整的武術。

姐係點？

新手想學木結他睇到花多眼亂
請問4000蚊樓下有冇推介

有冇心水牌子

可唔可以評測下semi hollow/hollow body既結他

如果想買把木結他俾fd做生日禮物 送咩好？
新手女仔 自彈自唱玩下
係咪叫埋佢一齊去買最好

最想要係taylor，但好似好多型號都賣到好貴
Fender, Yamaha都okay, 或者我見啲人都有推介ibenez
小弟今日係Tom Lee都係主要見呢幾個牌子

咁你可以去tomlee試下 我記得taylor係有4000多啲既款 始終木結他我覺得都係要親自試 個個人中意既手感都唔同

fender yamaha ibanez堆木結他好伏wo...

4000蚊樓下買sigma takamine好似仲實際

下星期評nick johnston 枝低配版
呢枝我想買喎，快啲出片
btw remarkably human

3:18 - 3:20
占仔呢D位我彈極都彈唔到, 好斷
要點練

新手一問
射程5000-7000
想問有冇好過prs se custom24嘅選擇？

最近實在係太太太太多野要趕住做, 真係唔敢應承你住先 但一有機我會拍呢個比你睇

budget?

我覺得baby taylor幾容易討到女仔歡心

不過毒能意見你都係唔好信

雖然taylor公廁, 但真係屌打以上牌子

咁你都知?!?!??!

三段發力開發晒未

加少少買schecter hm6

ibanez premium應該夠買

其實未唸到

你ig講既
atomic mind有冇tab，想練但執唔掂

多謝follow

有呀，千奇唔爭買呀，d譜錯到離晒譜，我最後都係耳仔執，所以見我用d位唔同

你指佢offical 出果份錯？

係呀頂，成二百幾港紙

我就係唔識佢d位先想買譜，點知最後都係要自己黎

不過克服完我而家儲畫幾個佢既新位

佢最尾outro果段痴撚線
好鍾意佢彈呢隻

好正....

等你有時間先啦 雖然我唔好metal野 但你d評測全部都有睇同正評

多謝!!!!!!

4k左右啦
Gs mini 同baby Taylor 邊隻啱啲？
買完係咪最好要揾人set up

gs mini

係呀...原廠出黎封印左支結他30%力量...setup完就釋放返出黎....認真..setup完你就明

董小姐

想問guitar multi effect $3000-$4000價位有冇咩推介

愛上一匹野馬
可我的家裡波有mustang

痴能線

香港有得賣咩

弘力

糾結係black truck同red truck之間

買嘅時候有冇話最好留意啲咩位？
完全唔識結他 麻煩哂巴打

應該有掛
但好似成日卡線咁？

prs se custom24係咪仲未返貸

想問下關於企係度彈結他嘅問題，通常企係度彈結他支結他都會斜斜地，平時練習都係打橫咁彈，隻右手腕都同線成水平。但宜家企係度彈，結他斜咗，隻右手如果好似平時咁嘅話會打斜彈落線到，請問係咪要屈翻個手腕去變翻同線平行？ btw 企係到彈真係成日kick下kick下

black

其實去通利買好少出咩問題, 唔洗太擔心

check下外觀, 樓下d knob, input有冇鬆之類

咁就似冇排好picking, 你試下全部排做outside, 應該好好多

未呀....

話說呢兩個月差唔差日日都有人inbox問我呢個問題, 到底發生咩事

企起度好難彈, 我會咩高少少

如果有d位真係企係度彈唔到, 我會好似slash咁楝起支結他

點樣先知自己支bass 既bridge and volume 制要咩六角匙size

試下咩得高過Jason Richardson 練習都咩住
係7少少
你會發現新世界

ax8到了
占蛇有咩amp modelling 推介

多人睇你嘅介紹片

咦....
諗諗下又好似outside好D
今晚試下先

揹低支結他練DT
你會開拓到新境界

Rich Rich

用開呢個坐姿 比較貼近揹住彈 出show小弟都中意揹高少少 metal佬大把都係咁 揹高少少好過出show炒

好

我平時都係咁彈 踩住個垃圾桶

唔同牌子有唔同size，建議你去五金鋪買一set英吋(inch)六角匙,如果有搞埋pedal就建議買埋公吋(meter)

出片牙

最近重學結他想買支新電結他玩下 小弟對結他牌子/議器知識接近零 但就好鐘意John Mayer 所以玩音樂既方向都係會想玩啲groovy/blues既野 我budget就around 3-4000蚊到 請問Ching有冇咩結他推介？

今次條片

其實我好懷疑Ovation係咪貴D既美廠型號先咁難彈

不如你將facebook page info個樂手改做喜劇演員

儲多d買prs john mayer signature

如果你鐘意睇請幫手分享同Like呀~多謝你!!
=====================================
民謠正宗 | Ovation 1867LX review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:

Setup / 學結他 查詢:
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

要儲多好多喎 完sem已經瘋狂番工搵錢 但始終budget有限 巴打有冇咩推介呀

想問下大神

如果條弦彈果陣hi倒其他格搞到有茲茲聲應該點整？

我主力都係用rectifier/peavy系

如果係真就好

我其中一個彈結他既秘密就係垃圾桶

ax8好易爆cpu點搞

睇下買唔買到支好少少既墨fen

咩廠都咁難彈

性格演員

中五定中七o個陣d同學讚我似林雪

不過係話我個樣似 ..........

咁睇唔開

呢d叫buzz , 電結他有少少係正常, 少少fret聲都唔要既話隻聲會好老土

嚴重就快d拎黎setup啦

係? 佢cpu弱過fxii?

開某個reverb會食左20% cpu，連住amp同delay加隻drive就已經爆

我長期有剩wor...唔通因為我d野簡單？

下？？
爆會點？

熄左我隻reverb唔比用
係某隻reverb先會咁，一陣返去查下邊隻出事先

降reverb quality可以食少啲CPU, 你唔係錄野嘅話，normal都夠用

Lm

拎去邊setup?

真係唔知

歡迎肛淋

我當然希望你可以考慮幫襯我地小店啦 o係長沙灣, 約三日左右完成, 目前排到下星期一

大神幾錢啊？

fb inbox 我

安西教練 我好想學結他

黎報名

去緊通櫃補貨，有咩要注意

試下枝E-II sugizo signature horizon

？

想問問新嘅fender American pro 抵唔抵買？ 想問埋sss好啲定係hss會好啲？ 主要想彈blues john mayer style 但有時又會彈下metal 唔知fender 應唔應付到呢？ 麻煩哂

放o係fender custom果面走廊咖

走左

唔緊唔緊

Fender一定要SSS

依家返shift好難就時間

死啦我仲係心痕痕
搵人禁住我 唔想又洗錢

我地最勁就係可以續堂約

咁聽下歌仔冷靜下先啦

但係我係叛教徒

想問下占巴 fender jaguar值唔值得入手

買Tom Anderson

我會推你一把

值，呢個款好串好型

那有錢.jpg

推薦邊隻
利申budget得$6000-$8000

你多一倍Budget嘅話可以買支Fano
如果6k-8k嘅話，去啲日本樂器網(Ishibashi, Ikebe, Yamano, Kurosawa etc.) 睇下日產Fender都好，睇下有冇筍野

去通利問日產幾錢囉
好似唔過8k

成日要set

早晨 落街食個海南雞飯做早餐

早晨

我都起身了

香港好似唔多人用同唔多2手盤

就係唔多人用先更加要買

我自己都諗緊日仔/墨仔定美仔
打算平平地搵支日仔玩下但我會兩頭唔到岸

新片支結他好似唔平

千零蚊筆直新手揀邊支電結他好，二手都可以，朋友比左支Floyd rose 比我搞壞左tune極唔岩音

千零好似得squier揀

係咪姐係fender果個squier? 如果2手都得有冇多啲選擇？

千零唔知買唔買到一手，你本身有無amp?
不如儲多d先買，我個人唔建議買雜牌結他

Amp我諗住另外買2手blackstar 果啲

都夠玩，不過結他預鬆少少筆直好d

買低配版裝返nick johnston signature pickups
搞掂

訂？

直衝啦，換黎換去咪洗仲多

萬頭，值

但剩睇spec唔會太多人有興趣，一定要試過實物先明

真係壞？要唔要拎黎睇睇

最值錢係佢支頸，好彈到

試過玩普通版既traditional 其實都好好彈好好聲 但價錢只係四千幾

姐點？ 佢有再低階？

普通schecter strat

thxthx

我覺得made in xx都係心理作用，真係岩彈好聲話之你made in hk

而家打算買支2手fender start road worn 60s,但唔知點解頭果批(08,09)個價硬到痴哂線
如果買左可唔可以比你set做埋評測 ，Road worn話到墨仔最受歡迎既series

個個好似你咁識貨就應該唔係香港黎

咁就真係多謝關照先

只可以講起香港大牌子有2手市場，細牌子真係蝕到七彩先放到

個個星期五都期待你新片嫁，上兩次扮葉問好好笑

新片係咪呢支

如果想買支啱女仔練細size啲嘅電木結他有咩推介 budget $4000內 因為我自己都會玩下

gs mini!!!!

呢個要求係咪都冇乜對手

冇
除非你個女仔係每一百年先會出現一次既勇者，咁就可以考慮mini Marin之類

謝謝

gs mini仲有三個option，你套下口風先

好好奇schecter Nick Johnston 嘅手感同你之前評測嘅ibanez Steve vai signature 邊個手感更勝一籌 btw有弘力贊助條片係長翻小小

本身用緊ERNIE BALL REGULAR SLINKY 1046線. 好快就生鏽, 通常1個月左右就生哂鏽換線.
想試下Elixir , 但有3隻 coating, NANOWEB Coating, POLYWEB Coating, OPTIWEB Coating
有冇心得分享下?

其實3隻都差唔多，唔會有好明顯嘅分別，是但買一隻試住先都得

幾耐換一次線左右?. 好似唔會生鏽咁.

其實我都係1～2個月換一次，因為就算佢唔生鏽，你彈耐左啲汗呀塵呀手指屎都會食上啲線上面，除左會覺得好痴手，高頻同sustain都會差左，稱之為“死tone”。所以到時到候就好換一次線

nick johnston羸

喂痴線唔關線呀, 有冇贊助都係咁講架炸

其實線既最佳狀態只有72小時
我3個禮拜就換一次

電結他線我反elixir

如果你鐘意睇請幫手分享同Like呀~多謝你!!
買器材送技術 | Schecter Nick Johnston traditional review

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
高清Youtube版:

Setup / 學結他 查詢:
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

想問一下係咪唔應該一次過CUT哂6條線再換? 要逐條換, 對條頸好d? 但逐條換,抹fret 又好麻煩

其實影響好細

想收一支esp horizon 二手大約幾錢到
同埋個手感如何，網上見人話唔適合手細嘅人彈。我隻手都算細

lm

彈得好撚自在. 好勁

ESP去尖咀通利都有好多，可以試下先，同埋手細嘅可以試下short scale結他，你鐘意ESP應該都會鐘意Caparison。個人推介Strandberg，手細唔細都好啱彈，細把得黎又輕又易彈，可以去Uni-sound試下。

我想學作曲編曲 有冇咩書推薦

電結他線我幾鐘意用D’Addario NYXL

貴d但好用好多

我有d想放我果支

去通利試試咩事先

想問fender Stratocaster 同jaguar 其實有咩分別？ 邊支會萬用啲？

Stratocaster

gogogo
and
buybuybuy

ching我見到二手區有支horizon 係咪你

佢話想放姐

strat啦梗係

唔係啦，我未開post

我果支係horizon-1 neck pickup係single coil size既humbucker果隻來

通利買結他會唔會幫你setup?

唔會..呢個係另一個比錢既服務黎..

反而strat萬用d

因為聲太尖？

老占我真係好能唔開心

梗係...想掃下chord底都會好煩

下點解

人生好失敗

......

呢到係咪冇bass仔女

想問係日本結他網買左支prs，而佢個fretboard係 rosewood既

想問如果我去日本帶翻香港會唔會犯法？（寄倉）或要show d咩證明？

定係支結他rosewood＞10kg先係唔禁運？

想問係日本結他網買左支prs，而佢個fretboard係 rosewood既

想問如果我去日本帶翻香港會唔會犯法？（寄倉）或要show d咩證明？

定係支結他rosewood＞10kg先係禁運？

hi 我係bass仔

有啦 不過真係少

唔係wor, 我聽到另一個版本, 好似話間野有計架wor

姐係自用會割免？

好似如果佢地寄去國外可以申請 但佢地應有冇搞
而家concern 緊自己拎有冇問題

其實fretborad應該唔係真係咁大件事

我知有人全條rosewood頸都運到

自用就無乜大問題

Bass只係兼職

其實係冇人彈先被迫彈

9k買支老墨岩岩出果批road worn strat會唔會好不智？

想問 支結他固定4線彈音有滋滋聲係咩情況 唔開m都好鬼明顯 開咗m啲彈彈mute 直情似泛音 mute都mute唔住 已經唔想再掂支野嘅4線 唔知係我自己手法有問題定支野歷戰咗太耐無俾人搞過setup亂哂

補一補充先 係4線嘅大部分音都有依個問題

Buzz?應該要比人set一set

梗係會啦

buzz左, 拎黎睇睇

請幫手分享同Like呀~多謝你!!

中新手Metal結他 | Schecter Banshee Elite 6 review

感謝弘力樂器
Instagram :
Facebook專頁：

高清Youtube版:

Setup / 學結他 查詢:
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

正路咩價位左右？7k零筆直呢個位好尷尬

今日早左喎

都唉住一萬, 仲玩墨仔??

Road worm當年我地當玩具架炸...

想問下係咪對對humbucker都做到split coil/coil tap
因為之前對aftermath係custom order所以冇呢個問題
但訂左支ibanez rgaix6fm 想之後轉mark holcomb對Alpha Omega 唔知有咩要注意

當玩具 ，見佢有少少relic雖然有d假
7千零我都諗唔到買咩結他，les paul類我又覺得高位頂手
可能等下跳樓價既美仔算

Humbucker有分2 conductor lead同4 conductor lead，得4 conductor lead做到 coil tapping同series/parallel。

你去番SD個網睇，你對Mark Holcomb Alpha Omega 下面個“Cable”有寫 "4C Shielded"，代表佢係4 conductor lead，所以冇問題。

少少離題，有樣野要注意嘅係如果買Bare Knuckle 金屬蓋嘅pickup嘅時候，要注意番把結他個pickup rout夠唔夠位，因為Bare Knuckle個蓋係大過平時Gibson嗰隻嘅蓋，裝唔落就蝕啦

請問呢啲彈唱會不會有譜定要靠自己模仿？

7k買nick johnston atomic silver啦
今日去弘力，有枝現貨，kaman話7千幾

個樣幾靚仔 ，唔知聲係咪專玩恆野

唔係玩恆野，但一般既rock都無問題
我之後去埋通利試兩萬幾果啲fender，發覺nick果枝仲大力 我覺得枝野同esp snapper 果類strat有啲似，但中高頻更加多，隻聲出面搵唔到
我諗住買架啦，實在太正
btw 今日試埋john mayer silver sky，發現枝野好撚癲，好聲到痴撚左線，啲聲好仔細，每個pick position既聲都好好用，好聲得誇張 占咪有冇機會介紹下

呢支係咪唔同占大條片果支？
其實我幾鍾意其他牌子出既strat款,d聲感覺上覺得新鮮少少

exactly係果枝

7千幾 ？唔係萬頭咩？
落去試試先

其實佢得兩招, 你有呢個疑問可能係學習過程skip左, 得閒補返就得

唔洗譜

如果可以, 試下要求買返片入面o個支, 我覺得o個支應該係above average

我有學生買左, 我一得閒佢就會拎黎比我

呢個學生已經越黎越pro, 分分鐘第日電視見到佢都唔出奇

教到呢d學生真係好鬼自豪

名師出高徒

名師就冇我份，高徒佢一定係。

我以佢為榮

之前我見有D人個multi可以有多一支結他嘅聲出嚟幫佢和，想問呢個effect叫咩名?

Harmonizer

thx bro

占sir好好休息

ax8->monitor 出
係咪yamaha hs8 走唔甩？
有咩其他選擇？KRK?

我自己就用hs8

krk其實幾好架, 不過大家都係針對話佢多味精, 如果你唔係真係好準好flat, 其實有少少味精我又唔係太介意

弘力表示火速賣走左兩支nj , 多謝 多謝大家咁比面 我一定盡力拍多d你地想睇既

部amp個某個掣膠膠地搞到聲量時大時細 有咩辦法整翻好佢

FB搵 Marvellous Services
如果係貴amp就整啦 唔係就不如買過隻

off off地topic,但唔知可以問邊個
除咗彈結他仲想學少少鋼琴,不過屋企唔方便用真琴
所以就打算買個數碼鋼琴嚟學
但係琴晚諗諗下遲啲可能整音樂要學埋MIDI,上網睇過 KOMPLETE KONTROL S88keys好似唔錯
雖然我睇中嗰部數碼鋼琴都可以MIDI, 不過功能又唔知夠唔夠midi controller 多/好
但midi controller key觸感又唔知夠唔夠數碼鋼琴咁好 雖然佢話有Fully weighted Fatar hammer action,上網睇過啲人話個weight都ok

咁如果當個midi controller琴鍵夠weight,力度又感應到,咁數碼琴對我嚟講個價值咪仲低過controller?定係midi controller 啲鋼琴聲唔夠好?

即係其實我都係想問數碼鋼琴夠唔夠我做埋midi
跟住嗰部midi又夠唔夠我彈下琴咁

因為琴又未識彈,midi又未用過,就算上網做research都仍然唔知點好

本身諗住入數碼琴,而家反而傾向88keys midi

劏你會唔會有MIJ artist model賣？
SCANDAL果2支好似都唔覺有，得支matching head嘅深藍色Strat

手感始終唔同

但如果你真係完全唔介意手感既話, 的確midi 玩sound sample係最抵

唔係wor, 好似見過有scandal squier

sor!!! 人手太不足, 即刻覆你!!!!

咁另外我又想問埋
如果想將 結他+keyboard+2018Macbook pro+ps4 pro啲聲全部出晒落對HS8度，應該買邊隻interface?
scarlett 2i2 好似唔夠插？
Clarett 2 pre? (ps4好似可以用optical 出聲？）
仲有咩選擇？
其實都未係好清楚點插法 新手仲研究緊

同埋想知keyboard 用MIDI 插口定係USB 會比較好？有冇分別？

sorry 好多問題 希望你唔好介意

ps4pro條audio好似係光纖，呢個唔係好識點攪(上個月生日學人買左部，唔識玩放左係度鋪塵 )

midi controller插USB定midi 都冇問題

只要選岩driver同埋set好buffer size，兩者近乎冇分別(只係負責送出signal）

唔通啱啱出果陣有入過? 因為支Fender都出咗幾個月，可能miss咗

其實支野應該唔難訂

Sit線都幾好用
Ernie ball之外揀佢都唔錯

條片趕緊工?

出咗啦！狂J！
支結真係好撚靚！

tst個櫃有SYU枝SNAPPER
占咪會唔會去試下

Scandal出過兩次signature guitar
第一次係出squier 二千幾就有
最近嗰次係fender好似要幾千定接近一萬
Squier嘅話我喺通利一兩年前訂過 好似係最後一次入貨
Fender我就唔知有無得訂

去二手區可能會有

原來果日你話全球得2支既就係呢支

係 出左了

好感謝佢

比唔比試架 放入櫃o個d好似唔比試

其實係暫時姐, 佢已經受注生產, 不過以過往經驗最少都十~十二個月先完成
所以目前地球上的確只有兩支。

請幫手分享同Like呀~多謝你!!

X!!!!(2) | Fernandes Burny Mg-420S review

完夢了。

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

好靚，經典，以前細個未加價前MG-360S只係未執的新星堂見過真身...堂年都要$25000左右記得十幾年前
而家¥420000寄到返黎都要起碼三萬頭

另外咁岩今日真係要買結他🙈
入支Fender Road Worn 50s Tele
買完po上黎開心些牙下先😂

唔知d聲會唔會好似145咁又膠又薄

clarett 2 pre 有10 input 4out
想問點為之有10input? 點計法？
唔係得前面2個 後面3個咋咩？唔係好識
真係完全冇gear 知識

Specs應該完全一樣，只不過Fernandes加左價用價錢做model no.😂

對音樂接近0認識
但係想試下自學電結他
睇youtube嘅教學片O唔OK?

唉....d人係咁捉住我話有錢買唔到呢句.....我都唔係咁意思...